<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
	<title> - racconto</title>
	<link href="https://markskyzoid.github.io/tags/racconto/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/>
  <link href="https://markskyzoid.github.io"/>
	<generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
	<updated>2021-07-20T00:00:00+00:00</updated>
	<id>https://markskyzoid.github.io/tags/racconto/atom.xml</id>
	<entry xml:lang="en">
		<title>#1</title>
		<published>2021-07-20T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2021-07-20T00:00:00+00:00</updated>
		<link href="https://markskyzoid.github.io/1/" type="text/html"/>
		<id>https://markskyzoid.github.io/1/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;Quando arrivai ad Edimburgo per la prima volta, guardando la città dalla stazione di Waverley, decisi che ci sarei andato a vivere.
Ovviamente avrei avuto bisogno di soldi, ma in quel momento non pensai sarebbe stato un problema.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;span id=&quot;continue-reading&quot;&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;p&gt;Annusando l&#x27;aria fresca ma acre - quasi fermentata -  mi diressi fuori dalla stazione, verso il quartiere di Leith. &lt;br&gt;
Sia chiaro, all&#x27;epoca non sapevo praticamente nulla di quei posti. Seguivo semplicemente le mie gambe e le confuse indicazioni che mi ero portato dietro. Le avevo stampate il giorno prima. Un po&#x27; all&#x27;antica, visto che i primi smartphone iniziavano a prendere il sopravvento. Ma io non ne avevo uno in grado di supportarmi durante i miei viaggi e quindi dovevo arrangiarmi.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Quando cammino ho la tendenza a pensare tanto. Forse dovrei rivolgermi di più verso l&#x27;esterno che verso l&#x27;interno, mi farebbe bene penso. &lt;br&gt;
Ma stavo andando a fare un colloquio di lavoro - e che colloquio! - e quindi proiettavo nella mia testa varie immagini.&lt;br&gt;
Come sarebbe stato l&#x27;ufficio? Mi avrebbero posto davanti un test difficile? Avrei fatto buona impressione? E, soprattutto, avrei chiesto anche io domande intelligenti e rilevanti? &lt;br&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Mentre mi arrovellavo il cervello le gambe continuavano a fare il loro lavoro. Finché alla fine non mi trovai davanti all&#x27;ingresso dell&#x27;edificio: era fatto principalmente di vetri. &lt;br&gt; 
Tutta la facciata rifletteva la strada intorno. La gente che camminava, il traffico di autobus ed automobili che - contro ogni aspettativa - scorreva liscio. Chissa&#x27; dove sarebbero finiti i loro riflessi dopo essersi allontanati? Avrebbero continuato la loro vita indipendentemente? 
C&#x27;era un mondo in quegli specchi - un intero universo con le sue regole che veniva a contatto con il nostro solo tramite questi riflessi - oppure era la mia immaginazione che forse correva troppo? &lt;br&gt;
Decisi che era l&#x27;ansia per il colloquio a generare questi pensieri, pur di tenere la mente lontana dalle solite aspettative di fallimento.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
</feed>
